\section{Suivi de l'avancement, itération courante}

\subsection{Heures prévues/travaillées}

La figure \ref{fig:suivi-budget} présente le nombre cumulé d’heures de travail par semaines.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \pgfplotsset{
        width=0.8\linewidth,
    }
    \renewcommand\sffamily{}
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        xlabel=Semaine,
        ylabel=Travail (h),
        xmin=1,
        xmax=15,
        minor x tick num=1,
        ymin=0,
        minor y tick num=1,
        legend pos=north west,
        legend cell align={left}]
        \addplot [blue] table [x=Sem, y=CBTB]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CBTB (Prévision)}
        \addplot [red] table [x=Sem, y=CRTE]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CRTE (Travail)}
        \addplot [green] table [x=Sem, y=CBTE]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CBTE (Avancement)}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Nombre cumulé d’heures de travail par semaines}
    \label{fig:suivi-budget}
\end{figure}

\subsection{Tâches prévues/effectuées}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Tâches prévues dans le backlog du sprint 2 et tâches réellement effectués}
    \begin{tabular}{lp{2.25in}llll}
        \hline
        ID & Scénario                                                                    & Priorité    & Poids   & Prévues & Effectuées\\
        \hline\hline
        1  & Visionner la page d'accueil                                                 & Must have   & 2 jours & Sprint 2 & Oui \\
        2  & Connexion avec CIP                                                          & Must have   & 2 jours & Sprint 2 & Oui \\
        4  & Setup Database d'event for the project                                      & Must have   & 2 jours & Sprint 2 & Oui \\
        5  & Ajout événement par un utilisateur                                          & Must have   & 3 jours & Sprint 2 & Non \\
        13 & Afficher une page d'événement                                               & Must have   & 2 jours & Sprint 2 & Non \\
        17 & Afficher liste d'événement sur la page d'accueil (avec lien vers les pages) & Must have   & 2 jours & Sprint 2 & Non \\
        19 & Se rappeler des utilisateurs                                                & Should have & 2 jours & Sprint 2 & Non \\

        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:backlog-sp2}
\end{table}

\subsection{Gestion de risques à jour (AMDEC)}

\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1--yAkKxj92Xv56WR_yGn6tNBg4r0jmm9r19XVXW6zQ8/edit?usp=sharing}{AMDEC (en ligne pour l'instant)}

\subsection{Problèmes rencontrés}

Lors du deuxième sprint, l’équipe a ajusté ses méthodes de travail pour pallier les problèmes qui ont été identifiés durant le dernier sprint, en plus de face à de nouvelles complications. La section présente décrit les nouveaux problèmes ainsi que ceux qui ont persisté depuis le premier sprint.

\subsubsection{Utilisation de la machine virtuelle et autres problèmes techniques}

Avant de débuter le travail, l’équipe devait décider si elle utiliserait l’environnement de travail fourni par la machine virtuelle ou si les membres développeraient dans leur environnement local. Il y aurait eu un défaut de communication et certains membres n’ont pas initialement développé dans la machine virtuelle – en conséquence, il y a eu quelques problèmes à faire fonctionner le code lorsque celui-ci a été migré vers la machine virtuelle, ce qui a ralenti la progression du travail.

Par exemple, le développement de la base de données a été interrompu puisqu’elle n’arrivait pas à récupérer les informations contenues dans la machine virtuelle. La base de données a représenté un bloquant important durant ce sprint, ce qui a causé une perte de temps et de motivation auprès des membres concernés.

Globalement, l’équipe juge que la machine virtuelle est difficile d’utilisation : elle exige beaucoup de ressources et s’exécute lentement.

\subsubsection{Problèmes de communication}

La situation avec la machine virtuelle a révélé un autre problème, soit celui de la communication intra-équipe. Il a été jugé que les difficultés techniques liées à la machine virtuelle auraient dues être réglées lors du premier sprint. Le fait que ces problèmes ont persisté indique que l’équipe a possiblement mal identifié la nature des bloquants et/ou elle ne les a pas signalés assez rapidement.

\subsubsection{Motivation et charge de travail}

Tel que discuté durant le dernier sprint review, il est parfois difficile pour les membres de l’équipe de régler leur charge de travail personnel et de décrocher lorsqu’un problème survient.

\subsection{Solutions envisagées}

Les problèmes issus de l’utilisation de la machine virtuelle font partis de l’apprentissage des technologies et du développement des capacités techniques de l’équipe. Pour prévenir des obstacles futures, l’équipe prévoit bien documenter les étapes de développement et de débogage. Par exemple, lorsque la base de données sera fonctionnelle, un « guide d’utilisation » sera rédigé pour bien expliquer comment utiliser la base de données.

Quoique l’équipe se rencontre régulièrement, les membres ne signalent pas nécessairement les problèmes immédiatement (soit parce qu’ils paraissent anodins ou que la personne concernée ne juge pas que l’équipe entière doit être au courant). Cependant, comme avec la situation avec la machine virtuelle, il serait mieux de discuter de tous les problèmes rencontrés – de cette façon, l’équipe entière pourra aider les membres individuels à identifier rapidement la source du problème et ultimement apporter une solution.

Finalement, l’équipe va continuer à bien définir les périodes de temps claires consacrées au projet afin d’éviter le surmenage et conserver la motivation des membres.

\newpage

\section{Prévisions prochaine itération}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Contenu du backlog et du backlog du sprint 3}
    \begin{tabular}{lp{3.25in}lll}
        \hline
        ID & User Story                                                                                       & Échéance & Poids   & Priorité \\
        \hline\hline
        1  & Visionner la page d'accueil                                                                & Sprint 3 & 1 jours & 1-Must have \\
        3  & Template des fichiers du projet                                                            & Sprint 3 & 1 jours & 1-Must have \\
        5  & Ajout événement par un utilisateur                                                         & Sprint 3 & 2 jours & 1-Must have \\
        13 & Afficher une page d'événement                                                              & Sprint 3 & 2 jours & 1-Must have \\
        17 & Afficher liste d'événement sur la page d'accueil (avec lien vers les pages)                & Sprint 3 & 2 jours & 1-Must have \\
        19 & Se rappeler des utilisateurs                                                               & Sprint 3 & 2 jours & 2-Should have \\
        30 & Permettre d'accéder au site par tous (avant le CAS)                                        & Sprint 3 & 1 jours & 2-Should have \\
        \hline
        9  & Cibler événements par faculté et par programme                                             &          &         & 1-Must have \\
        27 & Manage API error better than the default message                                           &          &         & 1-Must have \\
        \hline
        6  & Créer les types d'événements                                                               &          &         & 2-Should have \\
        7  & Créer les statut d'événements                                                              &          &         & 2-Should have \\
        10 & Sélection des types d'événements par les users                                             &          &         & 2-Should have \\
        15 & Création de compte certifié                                                                &          &         & 2-Should have \\
        20 & Permettre aux participants d'enregistrer leur participation à un événement                 &          &         & 2-Should have \\
        21 & Permettre aux participants d'afficher la liste des événements auxquels ils vont participer &          &         & 2-Should have \\
        23 & Prise en compte des amis                                                                   &          &         & 2-Should have \\
        24 & Laisser des commentaire                                                                    &          &         & 2-Should have \\
        25 & Permettre à un utilisateur de supprimer un événement (selon le rôle de la personne)        &          &         & 2-Should have \\
        26 & Permettre à un utilisateur de modifier un événement (selon le rôle)                        &          &         & 2-Should have \\
        29 & Add calendar view                                                                          &          &         & 2-Should have \\
        \hline
        11 & Notification des événements                                                                &          &         & 3-Could have \\
        12 & Rendre l'application plus visuelle                                                         &          &         & 3-Could have \\
        28 & Associer des rôles à un user                                                               &          &         & 3-Could have \\
        \hline
        18 & Add card view                                                                              &          &         & 4-Won't have \\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:backlog-sp3}
\end{table}

\subsection{Risques importants}

\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1--yAkKxj92Xv56WR_yGn6tNBg4r0jmm9r19XVXW6zQ8/edit?usp=sharing}{AMDEC (en ligne pour l'instant)}
